
\usepackage{fontspec}
\usepackage{polyglossia}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[de]{luaquotes}
\setdefaultlanguage[spelling=new, babelshorthands=true]{german}

% Seitenränder
\usepackage[left=4.5cm, right=2.8cm, top=3.5cm, bottom=2.5cm]{geometry}

% Abstand zwischen Absätzen
\setlength{\parskip}{6pt}

% Abkürzungsverzeichnis
\usepackage[printonlyused]{acronym}

% Gut formatierte Tabellen
\usepackage{tabulary}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{makecell}

% Ermöglicht mehrere Fußnoten mit korrektem Link in Tabellen 
\usepackage{footnotehyper}
\makesavenoteenv{table}
\makesavenoteenv{figure}

% Befehle zum Ausrichten von Tabellenzeilen
\newcommand{\vertalign}[1]{\parbox[c]{\linewidth}{\vspace{.5\baselineskip}#1\vspace{.5\baselineskip}}}
\newcommand{\horalign}[1]{\makecell[c]{#1}}

% Positioniert Tabellen und Abbildungen
\usepackage{float}

% Zeilenabstand auf dem Deckblatt
\usepackage{setspace}

% Unterstrichene Zeilen auf dem Deckblatt
\usepackage[normalem]{ulem}
\renewcommand{\ULthickness}{0.4pt}

% Layout auf dem Deckblatt
\usepackage{multicol}

% Fügt Abschnitte wie den Anhang oder die Kurzfassung dem Inhaltsverzeichnis hinzu
\usepackage{tocbibind}

% Ermöglicht Abbildungen in LaTeX
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {assets/} }

% Definiert die Farben für Tabellen im DHBW-Style
\usepackage[table]{xcolor}
\definecolor{tableHeading}{gray}{0.672}
\definecolor{tableOdd}{gray}{0.945}
\definecolor{tableEven}{gray}{0.859}
\arrayrulecolor{white}

\definecolor{dhbwGray}{HTML}{3D4548}
\definecolor{dhbwRed}{HTML}{E2001A}

% Schriftart
\setmainfont{\fontType}

\iftextIndent
\else
    \setlength{\parindent}{0pt}
\fi


% Fußzeile und Kopfzeile
\usepackage{fancyhdr}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
%\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footnotesize}{\fontsize{\footerFontSize}{\footerFontSize}\selectfont}
\fancyhead[C]{\fontsize{\footerFontSize}{\footerFontSize}\selectfont \thepage}
\fancyhead[R]{}
\fancyhead[L]{}
\fancyfoot{}


% Positioniert die Fußnoten fest am unteren Ende der Seite und fixem Abstand zwischen Fußnote und Text
\usepackage[bottom, marginal, hang]{footmisc}
\setlength{\footnotemargin}{4mm}

% Zeilenabstand: 1.5
\usepackage{setspace}
\setstretch{1.5}

% Literaturverzeichnis
\usepackage[natbib=true, backend=biber, style=authoryear, giveninits=true, uniquename=init, dashed=false]{biblatex}
\addbibresource{text/bibliography.bib}

% Literaturverzeichnis: Nachname-Vorname 
\DeclareNameAlias{sortname}{family-given}

% Literaturverzeichnis: Eigene Entry Types
\DeclareBibliographyAlias{interview}{misc}
\DeclareBibliographyAlias{expert}{misc}
\DeclareBibliographyAlias{intranet}{online}

% Literaturverzeichnis: Einzug
\setlength{\bibhang}{1.25cm}

% Literaturverzeichnis: Abstand zwischen den Einträgen mit gleichen und unterschiedlichen Anfangsbuchstaben 
\setlength{\bibitemsep}{6pt}
\setlength{\bibinitsep}{18pt}

% Literaturverzeichnis: Kein Punkt am Ende des Eintrags
\renewbibmacro{finentry}{}

% Literaturverzeichnis: Bücher/Sammelbände/Internet/... und  sonstiger Quellen separat
\defbibfilter{mainSources}{
not ( type=intranet or type=interview or type=expert )
}

% Literaturverzeichnis: Buchtitel nicht kursiv
\DeclareFieldFormat{title}{#1}
\DeclareFieldFormat{booktitle}{#1}

% Literaturverzeichnis: et al.
\DefineBibliographyStrings{ngerman}{ 
   andothers = {et\addabbrvspace al\adddot},
   andmore   = {et\addabbrvspace al\adddot},
}

% Das Paket hyperref muss als letztes Paket geladen werden. Das Paket setzt Links im PDF-Dokument.
\usepackage[hidelinks, unicode]{hyperref}
\hypersetup{pdftitle = {\thesisTitle}, pdfauthor = {\name}}

% Ermöglicht die Einbindung des Deckblatts als PDF-Datei
\usepackage{pdfpages}

% Normale Schriftart für URLs
\renewcommand{\UrlFont}{}

% Nummerierung: 2.1, 2.2 usw.
\renewcommand{\labelenumii}{\theenumii}
\renewcommand{\theenumii}{\theenumi.\arabic{enumii}.}

% Befehl für ein einleitendes Zitat
\newcommand{\epigraph}[2]{
    \setstretch{1.0}
    \begin{quote}\begin{quote}
            \begin{center}
                \textit{#1}
            \end{center}
            \hfill #2
        \end{quote}\end{quote}
    \setstretch{1.5}
}

% Dummy-Environment für VS-Code Add-On LTeX 
\newenvironment{english}{}{}